---
aliases: 
share: true
tags: [cleancode]
title: Read, Read, Read
---
# Read, Read, Read

>**Warum?**
>Lesen bildet!

Lesen bildet – wir sind jedenfalls fest davon überzeugt, dass dies auch für Software-Entwickler gilt. Die Softwaretechnik entwickelt sich nach wie vor weiter. Neben den großen Entwicklungsschritten wie [[Prozedurale Programmierung]], [[OOP|Objektorientierte Programmierung]], [[Funktionale Programmierung]], [[Aspektorientierte Programmierung]], etc. gibt es ständig Entwicklungen im Kleinen mit denen sich ein professioneller Software-Entwickler auseinandersetzen muss. Da wären zum einen Techniken wie etwa _[[Dependency Injection]]_ oder _[[Object Relational Mapper]]_. Aber auch innerhalb dieser Techniken gibt es Entwicklungsschritte wie etwa _[[Domain Specific Languages]] (DSLs)_ zur Konfiguration vs. XML basierende Konfiguration. Neben den technischen Aspekten der Softwareentwicklung wird auch der Prozess ständig weiterentwickelt. So hat sich die Erkenntnis durchgesetzt, dass Wasserfallmodelle nicht funktionieren, verschiedene agile Prozesse werden entwickelt. All dies muss der [[Clean Code Developer]] im Blick haben.

Wir schlagen daher vor, pro Jahr wenigstens 6 Fachbücher zu lesen. Ferner sollten Periodika regelmäßig gelesen werden und darunter verstehen wir neben Fachzeitschriften auch Blogs.

Anregungen finden Sie in der [Literaturliste](https://clean-code-developer.de/weitere-infos/literatur/).